# App-Perm
<p align="left">
   <img src="https://img.shields.io/badge/STATUS-Closed-blue">
</p>

## Índice
- #### [Objetivos del proyecto](https://gitlab.com/loloncio/AppPerm/tree/main#objetivos-del-proyecto-1)
- #### [Funcionalidad](https://gitlab.com/loloncio/AppPerm/tree/main#funcionalidad-1)
- #### [Ejecución](https://gitlab.com/loloncio/AppPerm/tree/main#ejecuci%C3%B3n-1)

## Objetivos del proyecto
Esta aplicación tiene por objetivo poder probar algunas preguntas que pueden surgir al iniciarse en los permisos de Android:

¿Podrían darse estos escenarios?

* En el fichero AndroidManifest.xml, se declaran permisos, pero algunos permisos “dangerous” no aparecen asociados a ningún grupo.
* En el fichero AndroidManifest.xml, se declaran permisos y se declara de forma explícita su pertenencia a un grupo de permisos. La asociación es acorde con las indicaciones que Google proporciona en sus manuales para desarrolladores.
* En el fichero AndroidManifest.xml, se declaran permisos y se declara de forma explícita su pertenencia a un grupo de permisos. La asociación entra en conflicto con las indicaciones que Google proporciona en sus manuales para desarrolladores.

¿Que ocuure en estos casos?

* ¿A qué protection level asigna el sistema operativo los permisos, al declarado en el fichero Manifest.xml o al predefinido por Google?
* ¿A qué grupo asigna el sistema operativo los permisos, al declarado en el fichero Manifest.xml o al predefinido por Google?
* ¿Es posible asociar un permiso que no sea de tipo dangerous a un grupo de permisos?
* ¿En qué fichero define Android los grupos de permisos soportados? ¿Puede conocerse vía adb?
* ¿En qué fichero define Android los permisos soportados? ¿Puede conocerse vía adb?
* ¿Puede un permiso estar en más de un grupo a la vez?
* Dado un grupo de permisos, ¿es posible obtener qué permisos forman el grupo?
* Si una app logra un permiso de tipo dangerous, ¿otra app firmada con el mismo certificado digital consigue automáticamente ese permiso (se lo concede el SO sin intervención del usuario)?
* Si una app logra un permiso de tipo signature, ¿otra app firmada con el mismo certificado digital consigue automáticamente ese permiso?

## Funcionalidad
El proyecto constará de una aplicación Python y una app Android. La app Android ya está creada, con la aplicación Python endremos que crear distintos AndroidManifest.xml que usaremos en esa app. La aplicación Python también deberá compilar e instalar esa app Android. A partir de ahora cuando digamos app, estaremos refiriendonos a la app Android y cuando digamos aplicación, estaremos hablando de la aplicación Python. Las funciones que deberá realizar la aplicación serán:

* Mostrar permisos y grupos de permisos por defecto: En este caso se compilará e instalará la app original donde el usuario podrá ver los grupos y grupos de permisos y que permisos están asociados a que grupo. Al mismo tiempo, en la aplicación se mostrará esa misma lista que ya se ha obtenido previamente. También, permitirá comparar la lista de permisos con los permisos del dispositivo para ver diferencias en la pertenencia de los permisos dangerous a distintos grupos.

* Añadir un permiso a otro grupo de permisos: La aplicación creará un AndroidManifest.xml con esa orden, a continuación, se sustituirá el manifest original por ese nuevo, se compilará, se instalará y se devolverá éxito o el mensaje de error al instalar.

* Añadir un permiso a variso grupos de permisos: La aplicación creará un AndroidManifest que intentará añadir un permiso a dos grupos, se compilará, se instalará y se devolverá éxito o el mensaje de error al instalar.

* Cambiar protection level: Se intentará modificar el protection level de un permiso se compilará, se instalará y se devolverá éxito o el mensaje de error al instalar.

* Asignar permiso normal a un grupo: Se tratará de añadir un permiso normal a un grupo de permisos, se compilará, se instalará y se devolverá éxito o el mensaje de error al instalar.

* Asignar permiso signature a un grupo: Se tratará de añadir un permiso normal a un grupo de permisos, se compilará, se instalará y se devolverá éxito o el mensaje de error al instalar.

* Ver los permisos y grupos del dispositivo: Se hará mediante adb, se manda el comando y se muestra el resultado en la aplicación, es decir, en este caso no haríamos nada de la app Android.

* Pruebas con apps firmadas: En este caso se abrirá una pestaña similar al menu principal con más opciones sobre estas pruebas, instlar una app firmada con permisos dangerous o una con permisos signature y otra opción para comprobar que las firmas de las apks es la misma.

## Ejecución

Para ejecutar la aplicación, será necesario tener python 3 e instalar las librerías indicadas en rquirements.txt.

Una vez cumplidas esas condiciones, ejecutar src/View/Vistamenu.py con python.